\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage{color}

\geometry{a4paper,scale=0.7}

\renewcommand{\algorithmicrequire}{ \textbf{Input:}} %Use Input in the format of Algorithm
\renewcommand{\algorithmicensure}{ \textbf{Output:}} %UseOutput in the format of Algorithm
% 参考：https://blog.csdn.net/jzwong/article/details/52399112
\begin{document}

李青航 SA22225226

\noindent\textbf{16.1-2 }

\begin{algorithm}
	\caption {GREEDY-ACTIVITY-SELECTOR$(s,f)$}
	\begin{algorithmic}[1]
		\STATE $n=s.length$
        \STATE $A=\{a_n\}$
        \STATE $k=n$
        \FOR{$m=n-1$ to $1$}
            \IF{$f[m]<=s[k]$}
                \STATE $A=A\bigcup \{a_m\}$
                \STATE $k=m$
            \ENDIF
        \ENDFOR
        \RETURN $A$
	\end{algorithmic}
\end{algorithm}

令$A_k$是$S_k$的一个最大兼容活动子集，且$a_j$是$A_k$中开始时间最晚的活动
若$a_j=a_m$，则已经证明$a_m$在$S_k$的某个最大兼容活动子集中。若$a_j\neq a_m$，令
集合$A_k' = A_k-\{a_j\}\cup \{a_m\}$，即将$A_k$
中 的$a_j$替换为$a_m$。$A_k'$中的活动都是不相交的，因为$A_k$
中的活动都是不相交的，$a_j$是$A_k$中开始时间最晚的活动，
而$s_j\le s_m$。由于$|A_k ' |=|A_k|$，因此得出结论$A_k'$也是
$S_k$的一个最大兼容活动子集，且他包含$a_m$，所以贪心总是安全的。

所以可以选择一个活动放入最优解，然后对剩余子问题继续求解。

~\\
\noindent\textbf{16.2-2 }\\
见算法2

状态变量：$K[i][j]$表示前$i$件物品放入容量为$j$的背包的最大价值

当前容量为$j$，我们要考虑第$i$件物品能否放入？是否放入？

1.如果当前背包容量$j<v[i]$,不能放入，则$K[i][j]=K[i-1][j]$

2.如果当前背包容量$j>=v[i]$，能放入但是要比较代价

~~~~2.1 如果第$i$件物品不放入背包，则$K[i][j]=K[i-1][j]$

~~~~2.2 如果第$i$件物品放入背包，则$K[i][j]=K[i-1][j-v[i]]+w[i]$

对于01背包来说边界就是f[i][j]=0,即当i=0或者j=0时f[i][j]的值为0。

$i=0$时，表示背包没有放入一个物品，那么此时背包的最大价值无从谈起，所以为0；
$j=0$时，表示背包的容量为0，那么此时无法放入物品，所以最大价值也为0；

\begin{algorithm}
    \caption {0-1 Knapsack$(n,W)$}
    \begin{algorithmic}
        \STATE Initialize a new table $K[n+1,W+1]$
        \FOR {$j=1$ to $W$}
            \STATE $K[0,j]=0$
        \ENDFOR
        \FOR{$i=1$ to $n$}
            \STATE $K[i,0]=0$
        \ENDFOR
        \FOR{$i=1$ to $n$}
            \FOR{$j=1$ to $W$}
                \IF{$j<i.weight$}
                    \STATE $K[i,j]=K[i-1,j]$
                \ENDIF
                \STATE $K[i,j]=$max$(K[i-1,j],K[i-1,j-i.weight]+i.value)$
            \ENDFOR
        \ENDFOR
    \end{algorithmic}
\end{algorithm}

\end{document}